【金融fact-check】李嘉誠心中的明珠 - 戚風生

【金融fact-check】李嘉誠心中的明珠 - 戚風生

長和系創辦人李嘉誠。資料圖片

長和系周年晚宴，李嘉誠罕有不肯企定定做standup。沒有金句，傳媒就在現場派發的李嘉誠基金小冊子中「尋寶」。據載小冊子引用了宋代茶陵郁禪師的《悟道詩》：「我有明珠一顆，久被塵勞封鎖，今朝塵盡光生，照破山河萬朵」，並解釋每人與生俱來本具佛性，如一顆受俗念蒙塵的明珠，只要重新發現，就能幻照心海。

上網搜尋找到有關郁禪師寫這首詩的故事，果然「嗒落有味」。話說郁禪師因緣際會，有機會向禪宗界大佬方會禪師請教禪宗要旨，對方贈以一個「惡」字。從此，郁禪師便終日全神貫注參透「惡」。這種「話頭禪」是禪宗的悟道方式，透過專注一句話或一個字，內觀實相，從而得道。

三年後的一日，郁禪師騎着一頭又瘦又弱的驢子過河。渡河橋殘破不堪，任何人都會小心翼翼行出每一步。可是，一位專心參禪的禪師，再加上行路跛跛下的驢子，結果不應踩上的都給牠踩上了。就在跌倒剎那，郁禪師脫口嗌了一聲「惡」，那一下他豁然開悟，寫出了《悟道詩》。

回歸以來，香港一直被政府各種「惡」行侵蝕。三年前林鄭做特首，所有不應犯的錯都犯了。沒有這七個月的經歷，香港這顆東方明珠也就沒有機會從塵垢中解封出來。香港多年來用錢財堆砌發光，很多人眼中只知「金光」，卻不知人性光輝才是世上最耀眼的光芒。

戚風生
本欄逢周一刊出

日期：2020年1月14日 星期二

九龍灣和你Sing
時間 ： 1300
地點 ：零炭天地

將軍澳:孤星淚音樂演奏會
時間 ： 2000
地點 ：香港單車館露天劇場將軍澳寶康路105-107號

======================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區